[冇人講?]距港130公里 台山核電站裝入核燃料 開始試運行階段

(18年4月11 日)

距離香港130公里、曾被指發電系統組件在測試中破裂的廣東台山核電站1號機組，昨日獲國家核安全局批准首次裝入核燃料，隨即在昨晚開始進行第一組核燃料組件裝載操作。

據台山核電站所屬的中廣核集團所發佈的消息指，昨日下午，中國生態環境部副部長、國家核安全局局長劉華，在北京向台山核電合營有限公司頒發了該機組首次裝料批准書。經過華南核與輻射安全監督站現場核實1號機組滿足裝料條件後，簽字放行。台山核電廠1號機組於當晚8時18分開始進行第一組核燃料組件裝載操作。

據悉，在這一階段，全新的核燃料組件被裝入反應堆堆芯，標誌着核電機組轉入帶核試運行階段。截至目前，國內在建三代核電項目中只有台山獲得首次裝料批准。

台山核電站位於廣東省台山市赤溪鎮，規劃建設六台壓水堆核電機組。一期工程建設兩台單機容量為175萬千瓦的核電機組，這也是世界上單機容量最大的核電機組。台山核電1號機組於2009年開工建設，2號機組於2010年開工建設，分別是全球第三、四台開工建設的EPR（European Pressurized Reactor）三代壓水堆核電機組，由中廣核集團、法國電力集團和粵電集團共同投資組建的台山核電合營有限公司負責建設和運營。

去年12月，傳真社（FactWire）曾引述消息報道，台山核電站1號機組其中一件發電系統組件在投產前的測試中破裂，核電站投產時間未明。中廣核集團隨後回應指，試驗結果「符合設計要求」，又稱有缺陷的組件與核安全無關，公司會更換該組件，並會穩妥推進項目建設。
澎湃新聞網

快快脆脆整多單切爾諾貝爾就正啦